泛民捉到鹿要識脫角：武漢肺炎是中國令全球受災，全世界應向中國計數

全世界應該向病毒發源地(武漢)政府追究責任同賠償 包括香港

【武漢肺炎】麥美娟促向「來源國」追究責任 郭家麒反擊：叫全世界同中國計數

她認為應向輸入個案的國家追數，支付1,300億元抗疫支出。

但公民黨郭家麒反駁，指病毒源頭來自武漢，「搞清楚事實啦，嗰個叫武漢肺炎，係中國湖北省武漢令全球受災呀，叫全世界同中國計數啦，講呢啲，照下鏡啦」。

民建聯蔣麗芸和葛珮帆隨即發言為建制派護航。蔣以委員會主席身份，要求議員統一稱武漢肺炎為「2019冠狀病毒病」。葛則嚴厲譴責郭家麒，指他「係都要講武漢肺炎」，即是仇中、散播仇恨，認為目前仍未能斷定病毒源頭來自中國內地。她批評，郭想幫美國總統特朗普連任，把播毒責任推卸中央政府。

建制都認同要向病毒源頭追究
所以宜家應該要成立一個官方panel
一但確定咗發源地之後就開始索償程序

——————————————————————
另外

【在美國眼中，香港是同盟？還是幫兇？】-最後15小時

一字咁淺，而大家都清楚武肺係中共搞出來，我哋係西方同盟同時係受害者，呢個聯署就係想向美國發出呢個聲明，大家幫幫手，時間無多，如果美國認為香港係中國嘅幫兇，香港就正式玩完。

59,784 /100,000

////
請求美國代香港人向中共追討因武漢病毒造成的損失

聯署程序：簽署>查電郵>確定簽署>廣傳

#MakeChinaPay

謝謝大家，拜托大家廣傳同簽名
唔好浪費5萬幾個手足簽左的名

同日新聞

【Now新聞台】內地疫情爆發以來，武漢病毒研究所的國家生物安全實驗室，被指控同新型冠狀病毒的來源有關。法國有傳媒報道，這間專門研究伊波拉病毒的實驗室，起初由法國及中國合作，但結果中國據為己有。

法國前總理卡澤納夫為武漢國家生物安全實驗室剪綵，但原來近五十名法國研究人員，從來沒有進駐這間P4實驗室。

法國廣播電台的調查報道，重組這項充滿爭議的項目當初是怎樣啟動。

經歷過沙士衝擊，中國和法國在2004年簽署協議，合作建造中國首間P4實驗室，其中一個理由是要避免中國胡亂處理高度傳染力的病毒。

國際上將生物安全實驗室分為四個級別，P4屬於最高等級，中國宣稱在這裏研究伊波拉病毒，這裏使用的保護、室內正氣壓安排等密封規格，可以同核動力潛艇相比，全球只有法國、美國、加拿大等發達國家擁有這些研究設施。

當時有法國細菌戰專家反對，擔心可能成為生物武器庫；另外法國在沙士後，資助中國成立的數間P3實驗室透明度很低，憂慮這個項目會有同樣下場。法國政府沒有理會反對意見，最後選址在武漢市郊興建。

法國《費加羅報》引述一名專家透露，法國在合作中一直處弱勢，因為政府承受不起停止項目後的經濟報復，一名外交官承認天真，錯信中國會執行和遵守協議上的書面保證。

法國製藥家梅里埃2015年辭去中法指導委員會共同主席後表示，項目已經成為中國的工具，原本同里昂建立的科研合作亦都無以為繼。

簡單講句 建制讚成或者反對關我地撚事

但係香港係應該同西方自由世界同步 議員動議係政治Gesture

制度內抗爭唔做 我投你入議會把撚？

國務卿蓬佩澳: 美國會讓中國共產黨付出代價